\begin{frame}
  \frametitle{Klassifikation mesomorpher Phasen \only<handout>{\cite{kierfeld_skript}}}
    \begin{block}{thermotrop}
      Phasenübergänge als Funktion der Temperatur
    \end{block}
    \begin{block}{lyotrop}
      Phasenübergänge als Funktion der Konzentration \\
      z.B. harte Stäbchen (Onsager)
    \end{block}
    \begin{block}{amphiphil}
      zusätzliche Wechselwirkung mit dem Lösungsmittel \\
      $\Rightarrow$ Entstehung neuer Phasen
    \end{block}
\end{frame}
